梅根現象——揮之不去的父權意識形態

英國哈利王子夫婦脫離王室的新聞已經上演了超過一年。原本，這件事於我而言純屬八卦，無甚追看慾望，更妄論寫文討論。然而最近隨著這對夫妻公開接受美國媒體的專訪，而電視台更高價在各國販售播映版權，利用預告片炒作話題性，相關的報導和評價在網路世界是鋪天蓋地而來，令人很難忽視。

湊巧這股旋風在三八婦女節前後襲來，網路各大專頁不忘應節跟風讚頌幾句這是一個女性獨立自主值得引以為傲的時代的同時，又對梅根發表了各種厭女論述。還有那些平日高呼民主，此刻卻極力擁戴王權貴族制度之人。這些當中包含的種種自相矛盾、諷刺、雙重標準、虛偽，才是我下筆的動力。

先強調，在下並沒有十分跟貼這對夫妻的所有言行細節，對他們無喜歡或討厭的觀感偏向，反而是那些批評的言論令我懷疑自己身處何世。所以本文不旨在護航哈利或梅根，而是以大眾的反應透露出的社會父權意識形態問題為討論重點。

出嫁從夫？王妃應該有的樣子？

首先，哈利與梅根二人的身份在公眾眼光下至少有兩重。一、法律定義下的夫妻；二、皇室人員。第二重身份的討論將留到下節。

各大網絡新聞或專頁討論區上，最常見的其中一種論述是「哈利王子是受梅根影響下才決定離開皇室」，更甚者會將哈利形容為「老婆奴」或「懦夫」，而梅根則是宛如妲己般迷惑哈利引致他「墮落」的紅顏禍水。先遑論脫離皇室之舉是否應該，一對夫妻面對生活上的共同決策，是人家夫妻之間的事情。哈利作為一個成年人，和太太之間的相處誰在哪些方面主導性多些，為什麼外人有資格說三道四？這種論述最大的問題是依然假定「男主外，女主內」的傳統父權思想。不是已經男女平等嗎？怎麼女人從夫就是賢妻良母？男人多聽老婆意見就是老婆奴？

這是凱特王妃相比下受歡迎的原因之一，她在公眾前的形象是一貫的「聽話的媳婦和妻子」，永遠衣著舉止談吐大方得宜，不會「逾矩」（所謂的王室傳統）。回看英國小報過去對梅根的各種質疑批評的角度更是令我瞪目結舌，原來不穿絲襪、穿牛仔褲、黑色指甲油、穿褲裝不穿裙、裙的長度、用斜背包而不是手拿包等出席公開場合都能成為被詬病的原因。21世紀的今天，身為一名時代女性，還要是權力階級，卻連穿什麼衣服的自由都沒有，何等諷刺？

.......
接下的內容請到以下連結看！

撰文者：陳怡

幫推。

又係你條撚樣

皇室本來就係一個活古董
無咩實際作用
皇室只能係保存傳統嘅框架裡面慢慢與時並進
你要皇室光環就要犧牲一d自由
佢今日嘅名氣係靠皇室，但又反咬人一口
bite the hand that used to feed her fugly ass
呢點令我好撚7憎佢

英國小報不嬲on9架啦
第一日知咩on撚79死老母陳怡

所有英國人包括蘋果日報『唔知編輯定記者』
對meghan markle存在有極大偏見，成日抹黑佢

唉...點解呢條弱智都有人睇
無撚得救...

一邊challenge出嫁從夫 一邊叫佢做王妃
叫佢做王妃即係承認左父權意識

現在的皇室其實已經平民化咗好多
上世紀中葉之前，皇后皇妃每次出現都珠光寶氣

沒有跟貼所有言行 咁已經唔駛討論啦
而家咁多人批評佢係因為佢接受完訪問俾人揭發大話連篇呀
一個人冇誠信自然唔會受人尊重啦，關女權咩事

父權英文係咩？

屌

明明英國皇室係而家女權架喎

遇到任何唔如意同屈左男人先係女拳正常操作

我理撚得你出嫁定娶人
你同皇室既人結婚就要守人地規矩
英女皇老公會唔會好似個臭閪咁玩野反傳統

咁女權嘅英文係乜

人地親王係男人
佢入左皇室都識守人地規矩
融入人地個大家庭
你話佢迎合人地,其實唔係
係雙方互相交流同慢慢接受對方

屌你個閪女人
一入到去就搞屎棍
搞到人地個家庭無一日安寧
最後神憎鬼厭
就屈人地歧視你係黑人女人
屌最後連埋老公離開皇室放棄職業仲要成日提住皇室,又屈鳩人欺凌你
呢件大型垃圾見到都眼火爆

事頭婆：Duty and family united us.

英國人之所以尊重，敬愛皇室係因為their devotation to the country and the people. 而家係Harry 學佢great grand uncle愛德華8世咁，主動放棄自己責任。

然後唔止放棄責任，仲要陪佢老婆痴線喺度吊皇室。仲有冇負起royal member 責任但係仲用royal member個朵搵錢，呢d嘢比起佢太爺Edward Vlll仆街n倍呀！佢哋兩公婆係俾英國人群吊先正常。

P.S: Edward VIII 放棄王位同royal member duty之後真係隱哂形，靜靜地過生活。而唔係好似Harry, Mechgan咁攞

篇文寫得非常好，大把大把刮落d父權迂腐、滿腦子封建遺毒嘅人到，特別cctoy班賤種右癌

連登日報—支持獨裁政權者，無權享有言論自由

請問支持左膠(狗隻#356561)你屙尿嗰陣起左腳定右腳?

話口未完，你件右癌就衝入黎柒

連登日報—支持獨裁政權者，無權享有言論自由

請問支持左癌(狗隻#356561)你屙尿嗰陣起左腳定右腳?

其實難同Edward VIII去比較 始終佢仲係食皇室錢生活
而Harry 聲稱冇
又咁講 畀條閪女人入門 已經係皇室好大讓步 根本條閪女人個閪鑲金 唔明有乜柒特別

垃圾文章